# Google Speech Recognition #

* Авторы: Mesar Hameed, Beqa Gozalishvili, Noelia Ruiz Martínez, участники
  NVDA.
* Загрузить [стабильную версию][1]
* Загрузить [разрабатываемую версию][2]

Это дополнение позволяет использовать распознавание речи для написания
текста с помощью нескольких нажатий клавиш.

## Использование ##

* Откройте диалог настройки для этого дополнения в меню NVDA.
* Из длинного списка языков, выберите языки, на которых вы говорите, и
  нажмите кнопку ОК.
* По крайней мере один язык должен быть всегда выбран.
* Например, английский, французский и немецкий.
* Теперь вы готовы использовать распознавание речи, перейдите в любое
  текстовое поле, например, в Вашем браузере или в текстовый документ.
* Нажимайте NVDA+y для выбора одного из настроенных языков.
* Чтобы начать диктовку, нажмите NVDA+shift+g, вы услышите звуковой сигнал
  высокой тональности.
* Начинайте говорить на выбранном языке.
* Чтобы остановить диктовку, нажмите эту же комбинацию, и на этот раз вы услышите звуковой сигнал низкой тональности.
Примечание: Если вы не остановите запись, она автоматически будет остановлена через 10 секунд.
Чем короче интервал времени, тем выше точность.
* Речь будет отправлена в службу распознавания речи Google, и когда транскрипция возвратится, NVDA объявит её.
* Если распознание правильно, нажмите клавиши для приёма результата транскрипции, NVDA+control+shift+g, и текст будет прописан в вашей позиции курсора.
* Если распознание не было правильно, перезапишите, используя меньший объём
слов. Возможно, вам придётся разделить длинную фразу на две или три части.
* Если вы хотите говорить на другом языке, просто вращайтесь между выбранными вами языками, повторяя выше описанные шаги.

## Клавиатурные Команды ##

* NVDA+shift+g, начать/остановить запись.
* NVDA+g, принять результат транскрипции.
* NVDA+y, вращается между выбранными вами языками.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=gsr-dev
